譚文豪留守香港開茶餐廳 : 唔忿氣點解係香港人走, 唔係林鄭走？

人大落閘規定「愛國者治港」，民主派議會之路看似走到盡頭。公民黨譚文豪過去4年為政途辭去民航機師之職，如今再辭任議員，前路未明之際他夥拍黨友、曾報名參選飲食界功能組別的林瑞華開茶餐廳，用行動顯示留港抗爭的決心，怒斥應該要移民的是搞禍香港的林鄭及高官而非香港人，他期望壯大黃色經濟圈，以內部經濟支持民主理念，也為港人在僅餘的自由下提供多一個選擇：「你話我天真又好，唔識諗又好，我無理由咁快認輸。」
...
籌備約三個月後，他在餐廳試業首日接受《蘋果》專訪，形容今次「轉型」除可壯大黃圈，亦將實踐過往在立法會倡議的政策和理念，如男士侍產假增至7天，落實14周產假，以及使用環保餐具等。

譚稱：「透過呢間茶餐廳話畀大家知，我哋過去推嘅（政策）其實係做得到；做老闆唔一定係刻薄，做老闆唔一定係孤寒，係可以合理，可以過到自己過到人。」

「內部經濟支持民主理念，都係一個方法」

由尊貴議員到開茶餐廳，譚文豪形容是新嘗試，也不認同是降呢，反問：「揸飛機係咪代表你一世都要揸飛機呢？做議員係咪代表你冇咗個議席，就唔知（未來）做咩好呢？其實唔應該係咁㗎嘛，所以都想試下唔同嘅範疇。」餐廳店名「一日三餐」，譚解釋想為香港人預備一頓安樂茶飯：「 提供一個地方安頓吓，先去處理其他嘢，希望入到嚟食餐安樂茶飯，好多香港人都係想咁啫。」另一老闆林瑞華說，當初選擇開茶餐廳，選址旺角也是希望接觸不同層面的人。

進軍飲食業的另一原因，志在壯大黃色經濟圈。譚文豪認為，要擴闊黃圈必須促進不同品牌之間的合作，「一日三餐」除了有自家主打食物外，亦在早餐時段售賣「燒賣皇后」的燒賣，隨餐又可加配另一黃店「珈啡公義」的咖啡，未來也會與更多黃店合作，組成供應鏈 。他坦言，香港人的選擇只會越來越少，由強制食肆要有「安心出行」二維碼、通識變國教，到公務員宣誓，在暫時香港人的消費上仍可自主時，期望用內部經濟支持民主理念，「無論點都好，香港人都要生活，我哋都要一個辦法，大家留住道氣，『頂住』。」

估唔到大狀黨最後變飲食業聯盟

三毛三寶預備：
人血饅頭
眾籌
手足

班5毛黎黎去去個幾味 一係就扮前朋友員工爆流料

佢成日食渣哥
又要比連燈狗打做藍店

講到佢地唔想走咁
佢地諗住玩爛晒自然就走架啦
不過前提係支那肯俾佢地走同外國俾佢地入

應該係支那人走/死

暫時一個only

仲有熱狗：準備cap水，食飯抗爭，國屍又中

準備cap水，食飯抗爭

熱狗自己做齊哂

怒斥應該要移民的是搞禍香港的林鄭及高官而非香港人，他期望壯大黃色經濟圈，以內部經濟支持民主理念

非常同意佢呢幾句。
會幫襯佢間茶餐廳

因為(..,skip 晒中間 ...) 共產黨有核彈

推

蘋果係收費網站, 故不轉載全文

唔忿氣點解係香港人走, 唔係林鄭走?

次次有人講呢句都覺得好on9 冇軍火冇武力咪就係原因
成日講埋d正義必勝呢d on9道理 搞到好多人真係以為正義必勝
你話留低燃燒生命搞對抗都話好d 夠現實 亦明白面對緊d乜

喂呀 你地幫五毛pr 講埋 佢地唔敢入黎 我仲點block 人

進軍功能界別

Push

真心支持飛機師黃店

見過文豪好多次

支持

佢呢啲地位高到冇爭議嘅人攪黃圈領頭就最好

好食是良知
如果唔好食一樣要執笠

黄絲精神病

應該試下搞上遊供應鏈，例如入口台灣菜、本地農場

撐

加油，支持

on9 唔走交稅比政府同藍絲冇分別

三毛準備好出post，今晚可以食餐好既了

飛機餐廳？

譚解釋想為香港人預備一頓安樂茶飯：「 提供一個地方安頓吓，先去處理其他嘢，希望入到嚟食餐安樂茶飯，好多香港人都係想咁啫。」

呢句勁似廢老藍屍講嗰d嘢
明明黃營應該係為社會公義、民主等等既理想

唔好天真,
猶太人都唔會講唔忿氣點解係猶太人走唔係希特拉走

佢辭左議員 飛機又冇得渣
跟住佢就開餐廳

仲要特登打開門口俾人搞

等人少會去幫襯

有咩好屌 佢咁做有咩問題

譚文豪係機師出身
所以,佢始終會有方法搵到架飛機逃走

咩價位

斷章取義

“安頓下”先去處理“其他嘢”，唔識字？
為公義唔洗食飯休息？

間野係邊

仲有「食黃店當抗爭」

但連登仔又唔敢屌周庭食渣哥

你回覆緊嘅係著名5毛

知名五毛回憶小子都唔識？

唔會話佢錯 但係唔建議咁做

sor，舊登雨果小子就識
依家認住個username

睇啲嘢食同餐具細節都好用心
下次去試吓

又多一間食屎

見到渣狗 龍狗咁好搵，又想差隻腳埋黎食人血鏝頭

熱狗食美心抗爭

講得岩 幾撚諷刺

空少牛肉飯

馬死落地行都可以爭到大佬位坐
香港人真係不分藍黃全部都係condom

仲未瞓醒
脫離現實

班黃絲政治人物大部分都係食渣哥多

龍門狗(eg低等人種賤畜ust南亞狗): 我睇唔到，我唔知

睇下同大渣狗有無關連再講

呢班吳三桂都有香港人撐呀, 算吧啦

無地址點罰？

痴撚線 佢講錯啲乜 如果唔係有個送中條例 大把香港仲上緊支國食木屋烤魚飲緊喜茶啦 香港人本身就只係求穩穩定定嘅民族 你個政府搞呢樣搞個樣去討好支國 搞到咁多人 唔出嚟反你老母西都唔得啦

地址

尊重佢嘅決定

至於佢嗰條問題，我嘅答案係：因為柒婆不受外國歡迎，所以走唔到…

都係一種睇法
兄弟爬山

其實係有㗎
你自己諗吓點解用唔到啦

一個PO啲五毛多到

咪等於移民既人走果陣不忘dum低一句
「睇下你地幾時入集中營」笑想留係度既人一樣

支持呀

咩價位有係餐牌睇過

唔知好無食

我既訴求就係要食安樂茶飯

熱狗

攞正苦錢好過食血饅

外國實俾佢地入

同蕭生合作啦

人地時代好好食

靚仔又講得好啱喎，依家香港先係我地本土，我地都係呢地方出世

機師豬肉飯

見到呢幾樣嘢以為你係三毛，俾錯負皮

林鄭比人制裁，無飛機載佢走

班黃絲youtuber大部分都係撐屎哥多，點睇

事實係邊個做特首都係一樣

好大機會入渣狗堆

所以咪偽黃

但你哋夠撚膽屌周庭痴渣哥咩

如果黃店有盈利
每個月拎盈利10%捐俾有需要既組織應該都好多

唔屌邊有0.5收
本身佢一直都親身出力
依家冇收入開餐廳搵返餐食姐

如無意外可以上市

搵日幫襯

可能都有猶太人咁講既，咪就係最後見上帝果班

其實應該搞埋農業 唔用大陸材料

有無人可以話我知上面有幾多5毛?

因為你班左膠抗共抗咗廿幾年唔知抗咗啲乜

鬥得七七八八啦

好景附近,行開旺角順便試下

機師牛肉飯

飲食業俾所謂防疫搞到雞毛鴨血, 呢個時勢仲去開茶記咁撚勇

有料驚閪

大渣哥又開分店

疫情過左譚生去外國渣機啦

依家就算當初無比政治壓力迫走 都可能比因航瘦身炒左

加油

飛機餐

一日三餐率先登陸拎得

喺邊？

都唔係唔好...不過如果佢搞到D比較少人做既範疇比如進口個類就更有意義

其實我講緊林奠班官
做乜個個覆我都以為我話緊譚文豪
飯民有乜能力玩爛晒呀屌

做返飲食業啦佢

某程度上飛機師都講得幾啱

茶餐廳新開張 賀一賀佢先

咪痴埋渣狗到/被渣狗痴
害死你

其實熱狗係咪已經等於五毛？

要爆買了
壯大黃圈

黃色飛機餐💪

黃絲特色範式轉移

咁都要搵份工嘅
唔移民 有一家大細 你養？

去到有軍火個陣，咪話自己把槍唔夠對家勁

睇唔明你dom乜鳩，先block

有無精液太陽蛋先

林鄭走有撚用
我要共產黨滅黨

開餐廳叫食人血饅頭
Onlun79

熱狗食美心抗爭點計

good question

林奠走無用，中共走先有用囉

仲未有食評，負皮

啱呀

隨鳩得你, 冇智慧學人睇政治方面資訊咪變左做傻鳩跟風狗

唔走果啲以後都唔準走就好笑

pin得好

到時咪知有d 咩野推俾你班傻仔買

可能又幾粒魚旦收你50蚊 到時你咪係食到津津有味

因為香港人冇軍隊

因為香港人唔肯上陣殺敵

2003到依家佢地仲認為特首走左就可以解決問題?
問題係依家根本就係支那殖民地
唔係換個人就可以解決
跟住支那
換邊個都一樣

pushhh
希望佢留係度係平安

［公告］川 婆 婆 fb Del 人 留 言 可 能 係 藍

今次係飛機師唔係空姐送餐

出餐前同個餐開咪

辛苦哂，又要開工

好彩一早block9左你

唔該晒

你有無武力？

你無但人地有

我諗佢並都知之後條路唔易行、加油！

又係食店，咁叫做擴大個黃圈
仲有咖啡配燒賣咁都諗得出

傻啦
梗係等你喺兒登留言救港啦
你咁有用

機師牛肉飯?

譚文豪當然好 雙手也好抱

譚文豪係幾有心 好多時都見到佢

個揚州炒飯唔錯，
焗飯仍需努力。

今日香港玩到咁嘅地步
其實大家都知要共產黨倒台就只有一個選擇同結果
香港人不忿還不忿
但老老實實不如鼓勵有心打嘅去外國參軍好過
唔想受打仗牽連嘅都可以去外面保住條命先

補block返上面回憶小子隻5毛先

渣狗留比你班垃圾食啦

笑撚死

捉到隻死5毛屌周庭bb
完全封鎖ed

gphone抗爭坐監，龍門狗分化佢支持渣哥係垃圾

老董走之後就有689, 689走之後又有777, 777走就再有777 2.0, 問題核心根本不在林病, 醒未呀

有冇人fwd呢段o嘢畀機師先?

得返一毛了

岸9 logic

Lm

好快全部泛民區議員都開飲食業叫大家幫襯

支持佢 因為香港都總要有人留守
外內接應先係成功出路

正，又多一間選擇

由一個飛機師 立法會議員 高薪厚職到要開茶餐廳
大狀黨個個個有律司底 佢冇 respect
同埋黃店供應鏈呢個idea 好好
好似阿布泰賣其他黃店產品咁

一定去支持

真漢子未呢啲囉

樓主pin

"Captain Tam, 唔該A餐轉通粉，凍0茶少甜走冰....... 仲有，香港加油，你都係” 再加Salute手勢

等睇比食環狗搞到執笠

咁有智慧嘅發言希望你係曲

等睇前員工供應商爆刻薄拖數

只許熱狗cap水
不許他人眾籌